title: חוות חלון הידרופונית
slug: xalon

<table><tr><td class="hodaa">עמוד זה מציג <strong>מִתקן יחיד</strong> מתוך סקירת <a href="{filename}index.md">מתקני ההדגמה לחקלאות ביתית</a> שבגינה.</td></tr></table>

**חוות החלון** (Windowfarm) היא פתרון יצירתי, פשוט וקל יחסית להתקנה. המתקן מתאים לגידול צמחי תבלין, צמחי נוי וירקות בכל השנה, בחלון או בחלל הבית.

תערובת של מים ודשן נשאבת אל הבקבוק העליון ממאגר בתחתית כל עמודת בקבוקים. משם מטפטפים המים מטה מבקבוק לבקבוק ומרטיבים את שורשי הצמחים. מים שלא נספגו נאספים חזרה למאגר שבתחתית, ומשם יישאבו למעלה שוב.

„חוות החלון” פותחה בארצות הברית בדרך של הנדסה שיתופית בסיוע האינטרנט. [הקהילה שפיתחה את המודל](http://our.windowfarms.org/) ממשיכה לשתף פעולה בסיוע הדדי וברעיונות לשיפור המערכת.

[![חוות חלון לדוגמה]({filename}/images/bejtit/xalon-1.jpg)]({filename}/images/bejtit/xalon-1.jpg)

[![קציר בחוות חלון]({filename}/images/bejtit/xalon-2.jpg)]({filename}/images/bejtit/xalon-2.jpg)
